<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.6">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2019-10-04T07:57:59+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Bulut Tabanlı Adisyon Programı | Restaurant Programı | Cafe &amp;amp; Bar Programı | Restoran Otomasyonu | 15 Gün Ücretsiz Adisyon Programı</title><subtitle>Bulut tabanlı cafe ve restaurant adisyon pos sistemi ile operasyonlarınızı online yönetin! Hemen 15 gün ücretsiz deneyin.</subtitle><entry><title type="html">Restoran ve Kafe İşletmeciliğinin Püf Noktaları</title><link href="http://localhost:4000/blog/restoran-ve-kafe-i-sletmeciliginin-puf-noktalari" rel="alternate" type="text/html" title="Restoran ve Kafe İşletmeciliğinin Püf Noktaları" /><published>2019-01-01T09:00:00+00:00</published><updated>2019-01-01T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/restoran-ve-kafe-i%CC%87sletmeciliginin-puf-noktalari</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/restoran-ve-kafe-i-sletmeciliginin-puf-noktalari">&lt;h3 id=&quot;bir-restoran-kafe-sahibi-işletmecisisiniz-ya-da-hayalinizdeki-restoran-kafeyi-açmayı-planlıyorsunuz-i̇şin-püf-noktalarını-bilirseniz-başarılı-olmamanız-için-en-ufak-bir-neden-yok&quot;&gt;Bir restoran/ kafe sahibi, işletmecisisiniz ya da hayalinizdeki restoran/ kafeyi açmayı planlıyorsunuz. İşin püf noktalarını bilirseniz, başarılı olmamanız için en ufak bir neden yok&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bir restoran/ kafe sahibi veya işletmecisi misiniz? Yeme-içme sektörüne yatırım yapmayı mı planlıyorsunuz? Yalnızca mutfakta değil, mekanın farklı alanlarında mı görev yapıyorsunuz? Yoksa iyi bir hizmet bekleyen daimi müşterilerden misiniz? Aşağıdaki tavsiyeler, bu soruların herhangi birine “evet” cevabı verenler için…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ticari-ve-hukuki-boyutlarını-i̇yi-araştırın&quot;&gt;Ticari ve Hukuki Boyutlarını İyi Araştırın&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Giderlerinizi ve lokasyonu iyi belirleyin. İşletmenizi operasyona açabilmek için hukuki önceliklerinizi araştırın. İhtiyacınız olan sigortadan izinler ve lisanslara, satış vergilerini yapılandırmaktan sağlık lisansları için yeterlilik göstermeye kadar her konuda bilgi sahibi olun. Muhasebe, maaş bordro ve raporlama işlemleri için uzmanlardan yardım alın. “Güvenlik”i asla atlamayın. ERP ve CRM gibi yazılımlar ile satışlarınızı artırabilmek adına pek çok işi otomatik hale getirebileceğinizi unutmayın. Ama tüm bu süreçleri kendiniz yürütecekseniz, ona göre bir “eylem planı” hazırlayın.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;mutfak-ve-tema-seçiminin-önemi&quot;&gt;Mutfak ve Tema Seçiminin Önemi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sporla ilgili bir konsept mi kulüp tarzında bir mekan mı? Lokal olarak hizmet verecek bir restoran mı gurme restoran mı? İş yemekleri mi günlük yemek mi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mutfak ve tema seçimini aceleye getirmeyin, ilk belirleyeceğiniz konulardan biri olmalı. Ayrıca farklı fiyatlardaki ürünleri, sağlıklı menüleri ve daimi müşteriler için sunulacak özel öğünleri ihmal etmeyin. Uluslararası, ulusal ve lokal yeme-içme trendlerini takip edin, yerel tedarikçilerle çalışmayı tercih edin. Rakiplerinizi de takip edin, mekanınıza özel lezzetler sunmaya çalışın.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;servis-ve-mutfak-personeli-nasıl-olmalı&quot;&gt;Servis ve Mutfak Personeli Nasıl Olmalı?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;İyi bir işletmeci, personel seçiminde hassas olmalı. Yemekleri hazırlayan ekipten müşterilerle ilişkileri yöneten personele, öncelikle emir-komuta zincirini sağlam bir şekilde belirleyin. Çalışanların ihtiyaçlarını, haklarını, özel günleri de es geçmeyin. Cirodan personele prim verebileceğiniz bir sistem oluşturmayı deneyin. Personelin eğitimine dikkat edin, güler yüzlü olmanın önemini hatırlatın. Servis personeli, gurme olmasa da menüye hakim olmalı. Merak edilen soruları büyük bir güvenle yanıtlayabilmeli. Karşılama, servis ve uğurlamada zamanlamaya dikkat edilmeli; hesap isteyen bir müşteri asla bekletilmemeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;O gün kötü çıkan yemek, aksayan servis, kirli tuvalet gibi problemlere hemen müdahale etmelisiniz. Müşterileriniz bu sorunların takipçisi olacağınıza inanmalı. Personel arasındaki gerginlik de müşterilere yansımamalı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayrıca bordro düzenlemeleri, vardiyalar ve işveren yükümlülükleri konularında yerel restoranlar birliğinden bilgi alabilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;başarılı-envanter-yönetimi&quot;&gt;Başarılı Envanter Yönetimi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Envanter kontrolü, artıkları hesaplama, hırsızlığı önleme, porsiyon büyüklüklerini doğru planlama… Kar etmek istiyorsanız, süreklilik gösteren bir organizasyon planı oluşturun. Gerektiğinde fiyatlarınızı güncelleyin, malzemeye göre fiyatlandırma yapın.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kesintisiz ve Hızlı İnternet, Sosyal Medya Kullanımı&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Müşterileriniz için kesintisiz ve hızlı internet önemli. Artık pek çok işletme için vazgeçilmez. Restoran ve kafe işletmecisi olarak da dijitalleşmeden korkmayın. Müşteri deneyimlerini internet ortamından ve sosyal medya platformlarından takip edin, sosyal medyadan nasıl en iyi şekilde fayda sağlayabileceğinizi öğrenin; hatta işi uzmanlara teslim edin. Dijital alanda “var olun”, gerektiğinde krizleri de avantaja dönüştürebileceğinizi unutmayın.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kullanıcılar, günümüzde akıllı telefonlar üzerinden yemek seçeneklerini araştırabiliyor; işletmelerin menüleri online ortamda görülüyor. Paket siparişler için de dijital dünyanın nimetlerinden yararlanın. Sipariş verme opsiyonlarını internet, telefon ya da değişik kanallar aracılığıyla belirleyebilirsiniz. Müşterileriniz size hem fiziki hem dijital alanda rahatlıkla “ulaşabilmeli”.&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Dijital Pazarlama" /><category term="Sosyal Medya" /><category term="Restorant" /><category term="Kafe" /><category term="Adisyon" /><summary type="html">Bir restoran/ kafe sahibi, işletmecisisiniz ya da hayalinizdeki restoran/ kafeyi açmayı planlıyorsunuz. İşin püf noktalarını bilirseniz, başarılı olmamanız için en ufak bir neden yok</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog5.png" /></entry><entry><title type="html">Bu Filmlerin Başrolünde “Yemek” Var!</title><link href="http://localhost:4000/blog/bu-filmlerin-basrolunde-yemek-var" rel="alternate" type="text/html" title="Bu Filmlerin Başrolünde “Yemek” Var!" /><published>2018-09-15T09:00:00+00:00</published><updated>2018-09-15T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/bu-filmlerin-basrolunde-yemek-var</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/bu-filmlerin-basrolunde-yemek-var">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Şeflerin Savaşı’ndan Çikolata’ya, Başrolünde “Yemek” Olan Unutulmaz Filmler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şeflerin Savaşı (Comme un Chef), Tost (Toast), İyi Bir Yıl (A Good Year), Julie &amp;amp; Julia, Garson Kız (Waitress) ve niceleri… İşte bir kez daha izlemeye doyamayacağınız yemek temalı filmler&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eminiz ki bu listede, sizin de çok sevdiğiniz ve bir kez daha izlemekten bıkmayacağınız filmler var! Eğer hayatın koşuşturmacası içinde “kaçırdıklarınız” var ise bu listeye mutlaka göz gezdirin. Yemek ve içki temalı 10 unutulmaz film, bu yazıda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Çikolata (Chocolat)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutucu bir Fransız kasabasına taşınan genç bir kadın ve güzel kızı… Üstelik bir de çikolata dükkanı açtılar mı, kasabalılar ikiye bölünür! Hiçbir zaman eskimeyecek, çikolata meraklılarının gönlünü fethetmiş bir film. Joanne Harris’in aynı isimli romanından sinemaya uyarlanan, 2000 yılı İngiliz/ Amerikan ortak yapımı yapımı filmin yönetmeni, Lasse Hallström.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oyuncular; Johnny Depp, Juliette Binoche, Judi Dench, Alfred Molina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aşçı Fare (Ratatouille)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ratatouille (Ratatuy), Pixar tarafımdan yapılan ve Walt Disney Pictures tarafından dağıtılan, 2007 yılı, bilgisayar animasyon filmi. Yönetmen Brad Bird’in 2005’te Jan Pinkava’den aldığı Ratatouille filmi, Pixar’ın sekizinci filmi. Konusuna gelince… Obur fare Remy’nin en büyük hayali yemek yapmaktır. Bu hayalini gerçeğe dönüştürmenin yolunun Paris’ten geçtiğini düşünen Remy, kendisini şehrin en iyi restoranında bulur. Şansı yaver gider ve restoranın temizlik görevlisi ile tanışır, anlaşır! Bundan sonra yapması gereken tek şey bir farenin yemek yapamaz algısını yerle bir etmek olacaktır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Şeflerin Savaşı (Comme un Chef)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jacky Bonnot, aşçılık mesleğinde istediği düzeye bir türlü gelememiştir. Sevgilisi Beatrice ile bebek beklemekte ve güzel bir hayat kurma telaşındadır. Hatta geçim sıkıntısı nedeniyle boyacılık yapmayı bile düşünmektedir. Alexander Lagarde adlı usta şef ise mesleğinde zirvede olmasına rağmen, patronuyla problemler yaşamaktadır. Tesadüfen bir araya gelmiş olsalar bile, bu iki aşçının birbirlerinden öğrenecekleri çok şey vardır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yönetmen, Daniel Cohen. 
Oyuncular; Michaël Youn, Jean Reno, Raphaëlle Agogué.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Şef (Chef)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aşçı başı Carl Casper, mesleğinde çok başarılıdır ama çalıştığı restoranın menüsüne bağımlı kaldıkça yaratıcılığı ve dolayısıyla da yaptığı yemeklerin lezzeti düşüşe geçmiştir. Ünlü bir gurmenin yemekleri ile ilgili yazdığı olumsuz eleştiriler de onun için bardağı taşıran son damla olur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yönetmen, Jon Favreau.
Oyuncular; Jon Favreau, John Leguizamo, Sofia Vergara.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Julie &amp;amp; Julia&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Julia Child, 50’li ve 60’lı yıllarda Fransa’da yemek yapmanın ustalıklarını öğrenen, kendini Amerikalılara Fransız mutfağını öğretmeye adayan bir şef, yemek kitabı yazarı ve bir televizyon yıldızıdır. Julie Powell ise 2000’li yıllarda New York’ta belli bir gün sayısında belirli yemekleri pişirmeye ve bu yemek tariflerini blogunda yazmaya çalışan bir blogger… Bu iki insanın gerçek hayat hikayelerinin, birbirine paralel bir şekilde anlatıldığı bir yapım. 2009 yapımı filmin yönetmeni, Nora Ephron. Dev bir oyuncu kadrosu var: Meryl Streep (Julia Child), Amy Adams (Julie Powell), Stanley Tucci (Paul Child), Chris Messina (Eric Powell), Linda Emond (Simone Beck).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Tost (Toast)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Annenin ölümünün ardından eve gelen yeni hizmetçi, çok iyi yemek yapmaktadır. Filmin ana karakteri de daha önceleri duyduğu bir deyimden esinlenerek, babasının sevgisini kazanmak amacıyla yemek yapmayı öğrenmeye karar verir. 2010 İngiliz yapımı filmin yönetmeni, S.J. Clarkson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oyuncular; Freddie Highmore, Nigel Slater, Helena Bonham Carter, Oscar Kennedy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aşk Tarifi (No Reservations)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kate çok iyi bir aşçıbaşıdır. Mükemmeliyetçi ve disiplinlidir. Yaşamı, hayatına giren iki kişi yüzünden değişecektir. Yeğeni Zoe ve aşık olduğu adam, Nick… 2007 ABD yapımı filmin yönetmeni, Scott Hicks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oyuncular; Catherine Zeta-Jones, Aaron Eckhart, Abigail Breslin, Patricia Clarkson.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Garson Kız (Waitress)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kocası olan Sisto’nun baskılarından sıkılan Jenna’nın hayali, garsonluk yaparak para biriktirmek ve kocasını terkedecebilecek gücü elde edebilmektedir. Jenna, çok lezzetli kek ve pastalar yapmaktadır. Yaşadığı güçlüklerle kendini mutfağa attığı zaman baş edebilmektedir ama hamile kalır ve hayatı değişir. 2007 ABD yapımı filmin yönetmeni, Adrienne Shelly.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oyuncular; Adrienne Shelly, Keri Russell, Nathan Fillion, Jeremy Sisto, Andy Griffith.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Aşka Ruhunu Kat (Soul Kitchen)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zinos, restoranında çok özensiz ve ucuz yemekler yaptığı için para kazanamamaktadır. Bu arada sevgilisiyle de arası açılmıştır. Bir gün, star bir aşçıyı işe alır ve yeni müşteriler gelmeye başlar. Aşka Ruhunu Kat ya da özgün adıyla Soul Kitchen, Fatih Akın’ın yönettiği, 2009 yapımı bir film.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oyuncular; Moritz Bleibtreu, Adam Bousdoukos, Birol Ünel, Pheline Roggan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Big Night&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İnatçı bir aşçı: Primo… Kardeşi Secondo da üçkağıtçılıkla meşgul bir adam! Abi Primo memleketine dönmek için yanıp tutuşan, Seconda ise Amerikan kültürünü iyice benimsemiş ve Amerikan rüyasını gerçekleştirmek isteyen saf bir İtalyan. İşlerini batırma noktasına gelen iki kardeşin hikayesi. 1996 yılında gösterime giren filmin yönetmenleri, Stanley Tucci ve Campbell Scott.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oyuncular; Stanley Tucci, Tony Shalhoub, Campbell Scott, Isabella Rossellini.&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Film" /><category term="Yemek" /><category term="Adisyo" /><category term="Adisyon" /><category term="Şef" /><summary type="html">Şeflerin Savaşı’ndan Çikolata’ya, Başrolünde “Yemek” Olan Unutulmaz Filmler</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog1.png" /></entry><entry><title type="html">Paket Servisin Püf Noktaları Nelerdir?</title><link href="http://localhost:4000/blog/paket-servisin-puf-noktalari-restoran-i-sletmecileri-nasil-bir-yol-i-zlemeli" rel="alternate" type="text/html" title="Paket Servisin Püf Noktaları Nelerdir?" /><published>2018-09-13T09:00:00+00:00</published><updated>2018-09-13T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/paket-servisin-puf-noktalari-restoran-i%CC%87sletmecileri-nasil-bir-yol-i%CC%87zlemeli</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/paket-servisin-puf-noktalari-restoran-i-sletmecileri-nasil-bir-yol-i-zlemeli">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paket Servisin İncelikleri: Restoran ve Kafe İşletmecilerine Altın Değerinde Öneriler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beyaz yakalılardan üniversitelilere, vakitsizlikten yakınıp yemek yapmaya hatta yemek için dışarı çıkmaya vakti olmayanlara kadar herkesin tercihi… Eve/ ofise yemek siparişi yani paket servis gün geçtikçe daha popüler hale geliyor; lokanta/ cafe/ restoran işletmecileri de paket servis hizmetleriyle cirolarını artırmayı planlıyor&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sürekli bir koşuşturmaca içerisindeyiz. İşe yetişmeye çalışıyoruz, işten çıktığımızda “ev”e yetişmeye çalışıyoruz. Bu hızlı tempoda acıkıyoruz ama yemek yemeye bile vaktimiz olmuyor! O zaman ilk akla gelen ofise/ eve yemek siparişi vermek yani paket servise başvurmak oluyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Restoran işletmecileri ise rekabetin bol olduğu bu ortamda paket servis hizmetlerini devreye sokup cirolarını artırmayı hedefliyor. Nasıl bir yol izlenmeli? Paket servisin püf noktaları nelerdir? Mekan işletmecileri ve sahipleri için altın değerinde bir rehber hazırladık.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;İşletmecinin Yanıtlaması Gereken Sorular&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Masa, paket servis, gel-al müşterisi arasında bir denge var mı? Masada servis alan müşterinin fiyat beklentisi nedir? Pazarlama kanalları nedir? Rakipler ve bölge incelemesi yapıldı mı? Yatırımın geri dönüşü ölçülebiliyor mu? Bu sorulara net yanıtlar verip yola çıkın.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kaliteli ve Hızlı Servis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bir siparişin yanlış ve eksik gelmesi kadar can sıkıcı olan bir şey daha var ki o da siparişin geç ve soğuk gelmesidir! Siparişleri başka bir restorana kaptırmak istemiyorsanız, öncelikle siparişleri en kısa zamanda ve “sıcak” olarak adrese teslim etmelisiniz. Tabii ki tam tersi olarak soğuk gelmesi gereken siparişlerin “haşlanmış” olarak gelmesi de eksi puan olarak restoran hanenize yazılmakta… Kapasitenizi aşan bölgelerden sipariş almayın.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Güleryüz Ve Güven&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diyelim ki sipariş tam zamanında ve gerektiği “sıcak”lıkta adrese ulaştı. Ama o da ne?! Servis elemanı siparişi fırlatır gibi teslim etti ve gitti! Alın, bir eksi puan daha… Güleryüzlü ve güvenilir servis elemanlarına ihtiyaç var. Bir tebessüm, özen, saygı; yemeğin lezzetini “yıldızlı” hale getirecek. Ayrıca servis elemanı, siparişi teslim edene kadar açık alanda öyle değil mi? Yani motosiklet kullanıyorsa mutlaka kaskı olmalı. Giyimine özen göstermeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Paketleme/ Ambalaj Sorunu&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yemek güzel, güleryüzlü servis elemanı tarafından “zamanında” adrese ulaştı ama yine bir sorun var! Defalarca sarılmış, ezilmiş, sızdırmış ambalajlar! Üstelik paket açılmış, her şey dağılmış. İşte burada paketleme ve sunumun da ne denli önemli olduğunu not düşüyoruz. Teknoloji son derece gelişti; yemeği sıcak ya da soğuk muhafaza eden, dağılmasını engelleyen, neredeyse müşterinin restoranda masasına servis edilmiş gibi bir sunumla eline ulaşmasını sağlayan paketleme araçları/ kaplar mevcut. Hijyene ekstra dikkat edin. Ayrıca porsiyon ölçülerinde de hassas davranın. Müşteri, paket serviste, restorandaki porsiyonun yarısıyla karşılaşmamalı. Sonuçta aynı fiyat öyle değil mi?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kampanyaların Önemi&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yukarıda sözünü ettiğimiz kurallara uydunuz, şimdiden müşteri kazandınız! Onları kaybetmemek adına ikramlarda (salata/ meze/ tatlı gibi) bulunabilir, kampanyalarla müşterilerinizin sizden vazgeçmemesini sağlayabilirsiniz. Paket serviste inşa edilen müşteri memnuniyeti, işletmelere sadık müşteriler kazandırır. Sevdiğiniz yemekler, ayağınıza kadar tam istediğiniz şekilde geliyor! Neden başka bir yer tercih edesiniz ki! Sadık müşterilerinizin kaydını tutun, onların “her zamanki” siparişlerini es geçmeyin. Ayrıca menüye yeni eklenen ürünler varsa, çeşitli kampanyalar ve indirimlerle bu ürünleri tanıtabilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mekanın web sitesini güncellemeyi unutmayın. İletişim bilgileriniz her zaman doğru olmalı. Müşterileriniz sizi dakikalarca aramamalı. Web sitesiniz ve sosyal medya hesaplarınız dışında broşürler, buzdolabı “magnet”ları da hazırlatın. Yalnız çevre kirliliğine dikkat! Sokaklarda, apartman önlerinde onlarca broşürünüzün olması size artı puan kazandırmaz. Reklam bütçeniz doğrultusunda dijital ya da yazılı/ görsel basına ilan da verebilirsiniz.&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Paket Servis" /><category term="Adisyo" /><category term="Adisyon" /><category term="Restoran" /><category term="Kafe" /><summary type="html">Paket Servisin İncelikleri: Restoran ve Kafe İşletmecilerine Altın Değerinde Öneriler</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog2.png" /></entry><entry><title type="html">İyi Bir Garson ve ya Servis Elemanında Bulunması Gereken Özellikler</title><link href="http://localhost:4000/blog/i-yi-bir-garson-servis-elemaninda-bulunmasi-gereken-ozellikler" rel="alternate" type="text/html" title="İyi Bir Garson ve ya Servis Elemanında Bulunması Gereken Özellikler" /><published>2018-08-29T09:00:00+00:00</published><updated>2018-08-29T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/i%CC%87yi-bir-garson-servis-elemaninda-bulunmasi-gereken-ozellikler</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/i-yi-bir-garson-servis-elemaninda-bulunmasi-gereken-ozellikler">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Herkes Garsonluk Yapabilir Ama Herkes İyi Bir Garson Olamaz! İyi Bir Garsonda Bulunması Gereken Özellikler&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Garsonluğu kimileri geçici görür, kimileri ise hayatını bu işe adar, sektörde haklı bir üne sahip olur. Yüksek enerji gerektiren bir iş olduğu için genellikle 18–40 yaş ortalamasındaki kişilerin yaptığı garsonluk, “doğru” yapıldığı takdirde işletmelerin itibarını yükseltir, müşteri sayısını artırır&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pek çok iş kolay değil ama garsonluk ya da servis elemanı olmak da göründüğü kadar kolay değil! Sürekli ayakta olmayı ve yüksek enerji gerektirir. Sürekli getir-götür yapmak, beklerken bile ayakta durmak, her zaman dikkatli olmak şarttır. Bu nedenle genellikle gençlerin, 18–40 yaş aralığındaki kişilerin tercihidir. Mekan sahipleri ve işletmeciler de özellikle part-time işlerde genç garsonlarla çalışmayı ister. Yoğun iş temposu kimi zaman müşterilerin şikayetlerinin çoğalmasına neden olur ki bu bir işletme için eksi puandır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İşletmelerin itibar kaybına uğramaması, genel iş düzeninin saat gibi tıkır tıkır işlemesi için iyi servis elemanlarına ihtiyacı var! Bir garson ya da servis elemanı nasıl olmalı? Belli başlı özellikleri şöyle sıralamak mümkün:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bir garson ya da servis elemanı kıyafetlerine, temizliğine, eline yüzüne dikkat etmeli. Müşteriyle bire bir muhatap olan kişi odur; bu nedenle düzenli ve temiz görünüm büyük önem taşır. Garsonun bakımsız oluşu, algısal olarak müşterinin de o mekan hakkında kötü düşünmesine, mekanın pis olduğunu düşünmesine yol açar. El ve tırnak temizliğini özellikle not düşüyoruz. Aşırı parfüm de iyi değil, ter kokusu da…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Müşteriler oturmadan önce masa kontrol edilmeli, temizlenmeli, düzenlenmeli. Masa hazır değilse ve makul bir sürede hazırlanması mümkün değilse, bir şeyler ikram edilmeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;İyi Bir İletişim, Düzgün Türkçe&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İletişim için güzel Türkçe şart! Müşteriyle güzel Türkçeyle konuşulmalı, mesafe korunmalı. Ne çok soğuk ne de laubali olunmalı. Müşteriye “Siz” diye hitap edilmeli. Müşteriler, sıcak bir selamlamayla karşılanmalı. Bir garsonun sevimli olması da gerekmez, müşteriye iltifat etmesi de beklenmez, unutulmamalı!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Servis tamamlandıktan sonra adisyona işlenmeli. Hata olmaması açısından adisyona yiyecek içeceklerin yazılması ertelenmemeli. Hızın önemi tartışılmaz…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selamlamanın ne denli önemli olduğunu söylemiştik, aynı şekilde restoran ya da kafeden ayrılmak üzere olan müşterilere “İyi Günler/ İyi Akşamlar” denilmeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Çalışma saatleri, mekana göre değişebilir ve denetlenmesi de kolay değildir ama ihmale gelmez. Part-time çalışma saatleri genellikle 4–6 saat arasındadır, tam gün ise 8–10 saat aralığında… Mesai bazen 12–14 saate kadar çıkabilir ki mesai ücretleri de işletme sahibi tarafından ihmal edilmemelidir (Bu yoğun tempoda tabii ki rahat ayakkabılar tercih sebebi!)Genellikle asgari ücret baz alınsa da mekana ve semte göre maaşlar farklılık gösterebilir. Garsonlar da haklarını bilmeli, işe başlamadan önce taleplerini dile getirmeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bahşiş Önemli Ama Bahşişe Göre Servis Yapılmaz&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bahşiş; garson veya servis elemanı açısından son derece önemli. Mekanın konumu, yoğunluk, semt de bahşişi belirleyen unsurlardan. Kimi mekanlarda, özellikle gençlerin rağbet ettikleri yerlerde kasa yakınında “Tip-Box” (Bahşiş Kutusu) bulunur. Servisten ve mekandan memnun kalan müşterilerin ihmal etmemesi gereken bir konu. Şunu da not düşelim: Bahşişe göre servis yapılmaz. Müşteri, müşteridir!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İnsanlarla yapılan her iş zordur, müşteriyle yüz yüze iletişim halinde olan garsonlar için de öyle… Sinir bozucu, stres nedeni durumlar olsa da iyi bir garson, sakinliğini korumalı, çözüm odaklı olabilmeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Profesyonel bir garson, müşterilerin sohbetini bölmez. Mekanın spesiyalitelerini saymak için bile bölmeye teşebbüs etmez. Ayrıca çok hızlı konuşmaz; müşteri mekana ilk kez geliyor olabilir, menüyü kimsenin bilmesi gerekmiyor ki!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nasıl ki kendi temizliğine özen gösteriyorsa, her şeye -tabak çatalından bıçağına- özen göstermeli. Örneğin, bardakları asla ağzından tutmamalı, dokunmamalı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;“Bilmiyorum” Denmez, “Bir Bakayım Efendim” Denir&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İyi bir garson sorulara asla “Bilmiyorum” diye yanıt vermez, “Bir Bakayım Efendim” demek mümkün. “Menü” bilinmeli, detaylar öğrenilmeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siparişleri sipariş sahiplerine verir, yanlışlık yapmaz ya da “Balık kimindi, et kimindi?” şeklinde sorular sormaz. Diyelim ki masadakiler yemeklerini yemeye devam ediyor ama bir kişi yemeğini bitirdi. Onun önünden tabağı asla alınmaz. Masadaki herkese yemeği aynı anda getirilir, boşlar aynı anda masadan kaldırılır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Farz edelim ki müşteri, yemeğe hiç dokunmadı. İyi bir garson, “Efendim yemeği beğenmediniz mi?” diye sormadan asla masadan kaldırmaz. Nedenini öğrendikten sonra mutfağa bildirilir, gerekirse ücretsiz olarak başka bir yemek servis edilir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Müşterilerin görebilecekleri şekilde diğer servis elemanları ya da personelle sohbet edilmemeli, yemek yenmemeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ayrıca mutfaktan çıkan her şey servis edilmez. İlk önce garsonun elinden geçtiği için eğer yanlış bir şey varsa servis edilmemeli. Lütfen biraz dikkat!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ve son bir hatırlatma: Garsonlar, müşteriye dokunmaz!&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Garson" /><category term="Adisyo" /><category term="Adisyon" /><category term="Müşteri" /><summary type="html">Herkes Garsonluk Yapabilir Ama Herkes İyi Bir Garson Olamaz! İyi Bir Garsonda Bulunması Gereken Özellikler</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog3.png" /></entry><entry><title type="html">Michelin Yıldızı Nedir? Michelin Yıldızlı Şefler</title><link href="http://localhost:4000/blog/michelin-yildizi-nedir-michelin-yildizli-sefler" rel="alternate" type="text/html" title="Michelin Yıldızı Nedir? Michelin Yıldızlı Şefler" /><published>2018-08-08T09:00:00+00:00</published><updated>2018-08-08T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/michelin-yildizi-nedir-michelin-yildizli-sefler</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/michelin-yildizi-nedir-michelin-yildizli-sefler">&lt;h3 id=&quot;michelin-yıldızı-nasıl-alınır-michelin-yıldızlı-şefler-kimlerdir&quot;&gt;Michelin Yıldızı Nasıl Alınır? Michelin Yıldızlı Şefler Kimlerdir?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aylar öncesinden rezervasyon alan, yeme-içme meraklılarıyla dolup taşan 
restoranlar ve onların Hollywood yıldızları kadar ünlü şefleri… “Michelin 
Yıldız”ı nedir? Michelin yıldızlı restoranları ve şeflerini derledik&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Michelin, 1850’li yıllarda kurulan bir araç lastiği markası. Bu araç lastiği 
markası nasıl oluyor da lezzet değerlendirme otoritesine dönüşüyor? Önce 
tarihin tozlu sayfalarını biraz karıştıralım.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Andre Jules ve Edoudard Michelin kardeşlerin kurduğu Fransız lastik şirketi 
Michelin’in satışları düşünce pazarlamacılar çareler aramaya başlıyor. Ortaya 
şöyle bir fikir çıkıyor: Yol üzerindeki restoran ve kafelere, ziyaretçilerin 
dikkatini çekmek için bir rehber hazırlayalım… Rehbere; otomobil 
tamircilerinden haritalara, lastik satış merkezlerinden benzin istasyonları ve 
otellere kadar her şey giriliyor; restoran önerileri dışında! Çünkü hedef belli: 
Kara yolu seyahatinin cazibesini ve tabii ki lastik satışlarını artırmak.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;en-yüksek-seviye-3-yıldız&quot;&gt;En Yüksek Seviye “3 Yıldız”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Rehber dağıtılmaya başlanıyor, ilk kopya ise 35 bin adet. Kısa bir zaman sonra 
restoran önerileri de talep ediliyor ve restoranların da rehbere eklenmesine 
karar veriliyor. Bu “kırmızı” renkli kitaplar o gün bugündür aynı renkte. Sonra 
da “yıldız”lar verilmeye başlanıyor. Yıldız puanlaması, üç seviyede 
tasarlanıyor. En yüksek seviye, üç yıldız. Her yıldız bir yıl süreyle geçerli 
olmaya başlıyor, hemen 3 yıldız alınabileceği gibi yavaş yavaş yükselmek de 
mümkün… Bir yıldız, “Alanında çok iyi bir restoran” demek. İki yıldız, “Öyle 
mükemmel bir yemek ki kesinlikle rotanızı değiştirmenize değecek” anlamına 
gelirken üç yıldız, “Fevkalade bir mutfak, özel bir yolculuğa değer” anlamını 
taşıyor. Kısacası yıldızın şeflere değil, mekanlara verildiğini eklemekte yarar 
var çünkü sadece yemekler değerlendirilmiyor; servisten temizlik kurallarına 
her detay puanlamayı etkiliyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yıldız alan şef, ününü katlıyor; restoranı ziyaretçi akınına uğruyor. Şefin
kaybetmediği sürece- yıldızı olunca da hangi işletmeye giderse gitsin o artık 
“yıldızlı şef” olarak ününü koruyor. Michelin Rehberi Direktörü Jean Luc 
Naret’e göre 3 Michelin Yıldızı’na sahip olan restoran ve otellerin gelirinde 
yüzde 30’luk bir artış gerçekleşiyor. Yıldız kaybedenler, zarar edebiliyor. 
Yıldızını kaybeden bir restoran yüzde 30 veya yüzde 40’lık oranda gelir kaybı 
yaşıyor ki bu ciddi bir rakam.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Her yıl teftişe geliniyor ve gerekli şartları yerine getirmeyenlerin ellerinden 
yıldızları alınıyor. Yıldızı kaybetmek de bazı şefler için bir yıkım demek. 1996 
yılında Şef Alain Zick ve 2003’te Bernard Louseau yıldızlarını kaybettikleri 
için intihar ediyor!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;michelin-yıldızını-kim-ya-da-kimler-veriyor&quot;&gt;Michelin Yıldızını Kim Ya da Kimler Veriyor?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bir şef ve restoran için bu denli önemli olan “yıldız”ları kimler veriyor? 
Değerlendirme nasıl yapılıyor? Michelin tarafından seçilen gurmeler, büyük 
bir gizlilik içerisinde yıldızları belirliyor. Aynı restoran, birkaç uzman 
tarafından değerlendiriliyor ve çalışanların hiçbirinin bu puanlama 
aşamasından haberi olmuyor. Neler baz alınıyor? Sadece yemekler değil; 
işletmenin hizmet kalitesi, temizliği, sunum şekilleri de göz önünde 
bulunduruluyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dünya genelinde “Michelin Yıldızı”na sahip tek yıldızlı 349, iki yıldızlı 81 ve 
üç yıldızlı 50 restoran olmak üzere toplamda 480 restoran olduğu biliniyor. 
Japonya, 32 adet 3 yıldız; 61 adet 2 yıldız ve 224 adet 1 Michelin yıldızlı 
restoranlarıyla bu alanda en çok yıldıza sahip ülkelerden. Fransa, Almanya ve 
ABD de bu yarışın içinde.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;michelin-yıldızlı-restoranlar-ve-ünlü-şefler&quot;&gt;Michelin Yıldızlı Restoranlar ve Ünlü Şefler&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En dikkat çeken Michelin Yıldızlı restoranları şöyle sıralamak mümkün:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İskandinav mutfağından en özel lezzetleri sunan Kopenhag’daki Noma (Şef Rene Redzepi).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şef Alain Ducasse’nin kendi adını taşıyan restoranı Alain Ducasse at The 
Dorcheste. Fransız mutfağının en iyi temsilcilerinden. Londra’da The 
Dorchester Oteli’nin içerisinde yer alıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şef Heston Blumenthal ve The Fat Duck. İngiltere’nin Bray kentinde. Deniz 
ürünleriyle ünlü.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İngiltere Berkshire’da yer alan The Waterside Inn. İki kardeşin imzası var. 
Fransız mutfağı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;California Napa Vadisi’ndeki Şef Thomas Keller’ın 2005’te 3’üncü Michelin 
Yıldızı’nı elde eden restoranı, The French Laundry.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Üç kardeşin sahibi olduğu İspanya’daki El celler de Can Roca. Katalan
Mutfağı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Restaurant Gordon Ramsay, televizyon ekranlarından da tanınan Şef 
Gordon Ramsay’in sahip olduğu bir işletme. Ünlü şefin 14 restoranı var. 
Londra’da Fransız mutfağı meraklılarını ağırlıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ABD’nin 3 Michelin Yıldızlı restoranlarından biri olan Alinea.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Türkiye’de ise henüz Michelin rehberlerini göremiyoruz çünkü bu ünlü 
rehber, yıldızı olan ülkelerde dağıtılıyor. Ülkemizde Michelin yıldızlı bir 
restoran yok ama Michelin Yıldızlı Bir Türk Şef var: Almanya Hamburg’daki 
Le Canard Nouveau adlı restoranıyla 2006 yılında bu saygın ödülü olmayı 
başaran ve halen bu ünvana sahip tek Türk aşçı, Şef Ali Güngörmüş. Radikal 
bir kararla Hamburg’daki Michelin yıldızlı lokantayı bırakıp Münih’te Pageou 
adlı bir restoran açan Güngörmüş, bir röportajında bu restoranda Michelin 
yıldızı istemediğini ise şöyle açıklamıştı:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Pageou’ya Michelin kesinlikle istemiyorum. Burası rahat bir fine dining 
restoran. İyi yemek yemek isteyen herkes gelebiliyor… Çünkü fiyatlar makul. 
Oysa yıldız aldığınızda şimdiki gibi 80 kişiye servis vermek imkansız. O sayı 
inecek 30’a 40’a, fiyatlar da artacak.”&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Dijital Pazarlama" /><category term="Sosyal Medya" /><category term="Restorant" /><category term="Kafe" /><category term="Adisyon" /><summary type="html">Michelin Yıldızı Nasıl Alınır? Michelin Yıldızlı Şefler Kimlerdir?</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog6.png" /></entry><entry><title type="html">Yaz Sıcakları İçin En Lezzetli İçecekler</title><link href="http://localhost:4000/blog/yaz-sicaklari-enlezzetli-icecekler" rel="alternate" type="text/html" title="Yaz Sıcakları İçin En Lezzetli İçecekler" /><published>2018-07-24T09:00:00+00:00</published><updated>2018-07-24T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/yaz-sicaklari-enlezzetli-icecekler</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/yaz-sicaklari-enlezzetli-icecekler">&lt;h3 id=&quot;sıcakları-bertaraf-edecek-enfes-yaz-i̇çecekleri&quot;&gt;Sıcakları Bertaraf Edecek Enfes Yaz İçecekleri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Yaz mevsiminin en güzel yanı meyve ve sebze çeşitliliği… Böyle olunca da 
karşımıza pek çok lezzetli içecek alternatifi çıkıyor. Restoran ve kafelerin 
menülerini şenlendiren bu içecekler, çok da sağlıklı&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Şöyle buzlu bir şeftali çayı olsa da içsek! Ya da çilekli milkshake? Yaz 
sıcaklarında, soluklanmak için oturduğunuz kafe veya restoranların 
menülerinde “sağlıksız” içeceklere yönelmeden önce bu özel alkolsüz 
içecekleri de deneyebilirsiniz. Hepsi lezzet garantili…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;şekersiz-limonata-ve-diğer-limonata-çeşitleri&quot;&gt;Şekersiz Limonata ve Diğer Limonata Çeşitleri&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C Vitamini ve antioksidanlar açısından son derece zengin. Çoğu mekanda 
şekersiz limonata olmayabilir ama “şekerli” çeşitlerinin de ne kadar şeker 
içerdiğini sorabilirsiniz. Ayrıca limonatanın karpuzlu veya çilekli çeşitlerini de 
denemeniz tavsiye olunur! Karpuz, A vitamini kaynağı; bağışıklık sistemi ve 
kalp/damar sağlığı açısından da ilk akla gelen meyvelerden. Üstelik karpuzlu 
limonata, limonun ekşiliğinden yakınanlar için de iyi bir alternatif olabilir.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;çilekli-milkshake&quot;&gt;Çilekli Milkshake&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Çilek/ süt, bazen de dondurma ve tarçının enfes bir karışımı olan bu içecek, C 
vitamini kaynağı. Çilek aynı zamanda kalp damar sağlığı, LDL kolesterol 
düzeyini düşürmesi açısından da önemli bir meyve. Küçük bir not düşelim: 
Mayıs/ haziran ayları, tam da kiraz mevsimi! Bu arada milkshake’in 
“nutella”lı gibi farklı çeşitleri de var ama kalorisinin yüksek olduğunu 
hatırlatalım.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;buzlu-şeftali-çayı&quot;&gt;Buzlu Şeftali Çayı&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Şeftali, biraz kuru üzüm ve su ile hazırlanıyor. Elde edilen karışıma çay demi 
ekleniyor. Buz gibi, üzerinde nane yaprağı ile servis ediliyor. Şeftalinin 
yararlarına kısaca değinmek gerekirse… Diyabet ve kalp hastalıklarıyla 
mücadelede etkili. Ayrıca cilt ve göz sağlığı, bağırsak ve mide sorunları için de 
öneriliyor. Kansızlık sorunu yaşayanlar da tüketmeli.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;soğuk-kahve&quot;&gt;Soğuk Kahve&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nescafe, soğuk süt, toz şeker ve vanilyalı dondurma ile hazırlanıyor. Diyet 
yapanlar için önerilmiyor ama şekersiz de isteyebilirsiniz. Eğer sıcak kahveyi 
sade/ şekersiz içebiliyorsanız, soğuk kahvenin de çok şekerli olması 
gerekmiyor. Buz ve üzerine krem şanti ile servis ediliyor ama kalori hesabı 
yapanlar, krem şanti/ ekstra krema ile servis edilmemesini isteyebilir.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;smoothie&quot;&gt;Smoothie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Birçok çeşidi var. Kavunlu ve çilekli smoothie içmediyseniz, mutlaka deneyin! 
Çilek, süt, yoğurt ve dondurma ile hazırlanıyor. Bol buzlu servis ediliyor. 
Çileğin yararlarından “milkshake”te söz etmiştik, biraz da kavunun yararlarını 
sıralayalım: A, B, C, E ve K vitamini içeriyor. Sindirimi düzenliyor, bağışıklık 
sistemi ve kalp/ damar sağlığı üzerinde de olumlu etkileri olan bir meyve. 
Smoothie olarak tükettiğinizde de çok seveceksiniz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;ayran&quot;&gt;Ayran&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;İşte en güzel yaz içeceği! Salatalıklı/ naneli/ fesleğenli çeşitleri de var. Maden 
suyu ile karıştırmak mümkün. Ayran, aynı zamanda tokluk süresini uzatıyor. 
Sıvı ihtiyacını karşılayan, sağlıklı bir içecek.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;maden-suyu&quot;&gt;Maden Suyu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Taze sıkılmış domates suyu ve nane yapraklarıyla denediniz mi? Eğer sade 
maden suyundan hoşlanmıyorsanız, işte size güzel bir seçenek. Limon ya da 
limon suyu ilave ederek tatlandırabilirsiniz. Aynı şekilde “su” da çeşitli meyve 
ve sebzelerle tatlandırılabilir; birkaç üzüm, dilimlenmiş salatalık gibi… Hem 
sağlıklı hem de lezzetli.&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Dijital Pazarlama" /><category term="Sosyal Medya" /><category term="Restorant" /><category term="Kafe" /><category term="Adisyon" /><summary type="html">Sıcakları Bertaraf Edecek Enfes Yaz İçecekleri</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog8.png" /></entry><entry><title type="html">Mekanlar İçin Dijital Pazarlamanın Önemi… Kafe Ve Restoranlar İçin Sosyal Medya Yönetimi</title><link href="http://localhost:4000/blog/mekanlar-i-cin-dijital-pazarlamanin-onemi-kafe-ve-restoranlar-i-cin-sosyal-medya-yonetimi" rel="alternate" type="text/html" title="Mekanlar İçin Dijital Pazarlamanın Önemi… Kafe Ve Restoranlar İçin Sosyal Medya Yönetimi" /><published>2018-05-29T09:00:00+00:00</published><updated>2018-05-29T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/mekanlar-i%CC%87cin-dijital-pazarlamanin-onemi-kafe-ve-restoranlar-i%CC%87cin-sosyal-medya-yonetimi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/mekanlar-i-cin-dijital-pazarlamanin-onemi-kafe-ve-restoranlar-i-cin-sosyal-medya-yonetimi">&lt;h3 id=&quot;kafe-ve-restoranların-dijital-pazarlama-stratejilerinde-dikkat-edilmesi-gereken-hususlar&quot;&gt;Kafe ve Restoranların Dijital Pazarlama Stratejilerinde Dikkat Edilmesi Gereken Hususlar&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Bir işletmeci ya da kafe/ restoran sahibi, dijital alanda var olmanın önemini bilir. Dijital pazarlama stratejisi, günümüzde her işletme için vazgeçilmez… Nelere dikkat edilmeli? Nasıl bir yol izlenmeli? Kafe ve restoranlar, sosyal medya platformlarını nasıl kullanmalı? Merak edilen tüm soruların yanıtları bu yazıda!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Günümüzde küçük ölçekli işletmelerden büyük markalara, dijital pazarlama stratejisi olmadan oyuna “1–0” yenik başlanıyor. Dijital pazarlamanın önemini erken kavrayan, bu konuya yatırım yapan, trendleri takip eden işletmeler rakipleri arasından sıyrılıyor.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;geleneksel-reklam-bütçesinden-hesaplı&quot;&gt;Geleneksel Reklam Bütçesinden Hesaplı&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Dijital pazarlamaya ayrılan bütçe, geleneksel reklam bütçelerine göre daha az. Web sitesi, bir işletmenin aynası. Hedef kitleye e-mail (e-posta) ile ulaşmak, sosyal medya platformlarında yer almak, büyük kitleler ile daha az masrafla iletişim kurmak demek. Müşteri memnun kaldıysa, sadık müşterilerin gün geçtikçe arttığını görmek kaçınılmaz. Sosyal medya platformlarının, sınırları kaldırarak yeme-içme meraklılarını işletmenize çekmesi büyük kolaylık! Üstelik kriz yönetiminin doğru uygulandığı takdirde sorunları çözmek açısından da büyük önem taşıdığı bir gerçek.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Akıllı cihazların kullanımının/ mobil iletişimin ışık hızıyla geliştiğine tanıklık ettiğimiz bir çağdayız. O semtin sınırları dışına çıkıyorsunuz, hatta uluslararası alanda tanınıyorsunuz. Marka bilinirliğini artırmak, kısa bir süre içinde müşterilerin dikkatini çekmek, dijital pazarlamanın en büyük artılarından.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Geleceğe hazırlayan, trendleri takip etmenizi sağlayan, işletmeleri büyüten dijital pazarlama stratejileri, hem “zaman” kazandırır, hem de “nakit”! Profesyonel destek alınmaktan da çekinilmemeli. Gerekirse web sitesi ve sosyal medya yönetimi uzman ellere bırakılmalı.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;sosyal-medya-yönetiminin-püf-noktaları&quot;&gt;Sosyal Medya Yönetiminin Püf Noktaları&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Yalnızca web sitesini aktif bir şekilde kullanmak, e-mail yoluyla müşterilere ulaşmak dijital pazarlamanın “eksik” olduğunu gösterir çünkü sosyal medya platformlarını da etkin ve “doğru” bir şekilde kullanmak büyük önem taşır. Sosyal medya yönetiminde dikkat edilmesi gereken kuralları şöyle sıralamak mümkün:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Facebook, Twitter, Instagram, YouTube, Pinterest hatta LinkedIn hesaplarını etkili bir şekilde yöneterek servisleriniz, etkinlikleriniz ve menü öğeleriniz için geri bildirim aldığınızı göreceksiniz. Müşterilerle bire bir iletişim kurmanın en pratik yolu… Mesajınızı net verin, muhteşem görseller kullanın.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Eskiden Foursquare vardı, şimdi de Swarm! Yer bildirimi sağlayan bu uygulama, etrafınızda bulunan mekanlara da uzaklığınıza göre önerilerde bulunuyor. Ayrıca yer bildirimi yapan diğer kişilerle iletişim sağlanabiliyor. Yer bildirimi yapılan mekana tıklandığında ve “Check-in yap” dendiğinde o mekanda bulunulduğunu belirten yer bildirimi diğer kişilerle paylaşılıyor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Sosyal medya platformları sayesinde farkındalığınızı artırabilir, hediye ve kampanyalarla daha çok ilgi çekebilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;yeni-projelerinizi-sosyal-medyadan-duyurun&quot;&gt;Yeni Projelerinizi Sosyal Medyadan Duyurun&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;• Açılışlar, tadilatlar, şubeler… Yeni projelerinizi Facebook, Twitter ve Instagram’dan duyurabilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• LinkedIn, Facebook ve Twitter gibi sosyal kanallarda iş ortakları ve topluluk üyeleri ile bağlantı kurabilir, network oluşturabilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Sosyal medya platformları; genç, çalışkan çalışanlara ulaşmak açısından da en pratik alanlardan. En çok onlar kullanıyor. Part-time çalışacak üniversitelilere ulaşmak son derece kolay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Markanızın/ işletmenizin popülerliğini gözlemlemek, şikayetlere çözüm üretmek için de sosyal medya hesaplarını aktif bir şekilde kullanmalısınız. Herhangi bir kriz döneminden az bir hasarla çıkmanın yolu da sosyal medyadan geçiyor. Krizler kötü yönetilirse, her şeyin aleyhinize dönmesi de mümkün. Kimse böyle bir tabloyla karşılaşmak istemez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Alışveriş sitelerinde yer alarak paket servis hacminizi artırabilirsiniz. Dükkanınız boş kalsa da online siparişler cironuzu artıracak.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;arama-motorlarında-i̇lk-sırada-mısınız&quot;&gt;Arama Motorlarında İlk Sırada Mısınız?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;• Sosyal medya hesaplarınız haricinde arama motorlarında da isminizle çıktığınızdan emin olun. Arama motorlarına işletmenizin adı yazıldığında ilk sırada siz mi yer alıyorsunuz? Adres, iletişim bilgisi gibi bilgilere ihtiyaç duyan müşterileriniz, web sitenize hemen ulaşabilmeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Otobüste, derste, işte herkes mobil cihazları kullanıyor. Daha çok kişiye ulaşmak için Google Adsense gibi mobil reklam platformlarından yararlanabilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Reklam konusunda bir uyarı daha: Google Adsense, Facebook ve Twitter gibi sosyal reklam hizmeti sunan platformlar ile coğrafi konum tabanlı reklamlar verebilirsiniz. Önce küçük bütçelerle başlayabilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;• Müşterileriniz mekanınızla ilgili paylaşım yapıyor mu? En sevilen yemek ve içeceklerin paylaşılması, daha çok müşteri kazanmak demek. Burada hashtag kullanımına da dikkat!&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Dijital Pazarlama" /><category term="Sosyal Medya" /><category term="Restorant" /><category term="Kafe" /><category term="Adisyon" /><summary type="html">Kafe ve Restoranların Dijital Pazarlama Stratejilerinde Dikkat Edilmesi Gereken Hususlar</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog4.png" /></entry><entry><title type="html">Yazın Tüketilmesi Gereken Besinler</title><link href="http://localhost:4000/blog/yazin-tuketilmesi-gereken-besinler" rel="alternate" type="text/html" title="Yazın Tüketilmesi Gereken Besinler" /><published>2018-03-16T09:00:00+00:00</published><updated>2018-03-16T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/yazin-tuketilmesi-gereken-besinler</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/yazin-tuketilmesi-gereken-besinler">&lt;h3 id=&quot;restoran-ve-kafe-menülerinde-de-bu-yiyecekleri-sorunuz-i̇şte-yazın-tüketilmesi-gereken-besinler&quot;&gt;Restoran ve Kafe Menülerinde de Bu Yiyecekleri Sorunuz! İşte Yazın Tüketilmesi Gereken Besinler&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Yumurta, yulaf, ceviz, hurma, karpuz… Sıcak havaların yol açtığı su kaybı ve 
bitkinliğe karşı iyi gelen besinleri tüketerek yaz mevsimini rahat bir şekilde 
geçirebilirsiniz. Özellikle kafelerin menülerinde, bu besinleri içeren birçok 
seçenek bulabilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bir yandan sıcak hava, yüksek nem oranı diğer yandan ofislerde ve araçlarda 
sürekli açık olan klimalar… Beslenme rutininize dikkat ederek yaz mevsimini 
rahat bir şekilde geçirebilirsiniz. Peki neler tüketilmeli, nasıl tüketilmeli?&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;cevi̇z&quot;&gt;CEVİZ&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En az balık kadar omega 3 kaynağı olan ceviz, konsantrasyon eksikliğine karşı 
bire bir. Üstelik tok tutar, iştahınızı dengelemenize yardımcı olur. Yaz 
sıcaklarında daha dinç hissetmek, işlerinizin başında olmak istiyorsanız 
günde 3–4 tane ceviz tüketmeniz yeterli. Ayrıca iş yerinde, öğle arasında, 
tulum peynirli/ cevizli bir salataya ne dersiniz? Yanında asitli içecekler 
tüketmeden gönül rahatlığıyla yiyebilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;süt-ve-yoğurt&quot;&gt;SÜT VE YOĞURT&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Su kaybı yaşamamak için süt, yoğurt, ayran gibi proteinli, kalsiyumlu 
besinlere ağırlık verin. Ana yemeğin yanında ayran içebileceğiniz gibi cacık da 
tercih edebilirsiniz. Ağır tatlılar yerine de bir top dondurma yiyebilirsiniz. Süt 
ürünlerinde yarım yağlı alternatifler olduğunu da hatırlatalım.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YULAF&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menülerinde yulaf ağırlıklı atıştırmalıklara, hatta yulaf/ yoğurt/ tarçın, yulaf/ 
süt/ meyve karışımlarına yer veren kafeler, kahve zincirleri var. Yulaf, 
bilindiği üzere bitkisel proteinler, lif ve B vitaminleri yönünden zengin. 
Dolayısıyla stresli bir iş hayatı için en önemli besinlerden biri. Konsantrasyonu 
artırıcı özelliği olduğu da biliniyor. Kan şekerini dengelemeye yardımcı. 
Yalnızca kahvaltılarda değil, ara öğünlerde de tüketilebilir. Bu arada “tarçın”a 
da büyük bir parantez açalım. Süte ve yoğurda çok yakışan tarçını 
mutfağınızdan eksik etmeyin. Kafe ve restoranlarda yalnızca sahlep içerken 
aklınıza gelmesin, garsonunuzdan ısrarla isteyiniz!&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;meyveler&quot;&gt;MEYVELER&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sanırız, sevmeyen yoktur! Yaz aylarının en lezzetli meyvesi, karpuz… Ayrıca 
yeşil erik ve yeşil elma da uzmanların tavsiye ettiği meyveler arasında. 
Susuzluğa karşı bire bir. Kan şekerini dengeliyor, tatlı krizlerini önlüyor. Muz, 
incir, üzüm gibi kalorisi daha yüksek olan meyveleri tüketirken dikkat! Kilo 
alabilirsiniz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;YUMURTA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Protein kaynağı olan yumurta, yaz sofralarından eksik olmamalı. İster 
kahvaltıda ister omlet ya da menemen olarak öğle veya akşam yemeklerinde 
tüketin! Kendinizi uzun süre tok hissedeceksiniz.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;hurma&quot;&gt;HURMA&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Çöl sıcaklarını hatırlayın… Çölde susuzluğu gidermek için en önemli besin: 
Hurma. Biz neden tüketmeyelim! Kan şekerini dengeliyor; potasyum, 
magnezyum, demir açısından da zengin. Kahvenin yanında tatlı değil de iki 
adet hurma yemeyi deneyin. Tatlı isteğinizi bastıracak.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;salatalik&quot;&gt;SALATALIK&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Yaz aylarında bolca su içilmeli. Bu kuralı 7’den 70’e herkes öğrendi. Yoğun su 
içeren sebzeler de çok yararlı. Bunların başında salatalık ve semizotu geliyor. 
Potasyum, magnezyum ve lif içerdikleri için de tok hissetmenizi sağlıyor, bu 
sebzeler… Özellikle et yemeklerinin yanına cacık sipariş edebilirsiniz. Hele ki 
semizotu! Başlı başına bir öğün. Yemeğini tercih etmeyenler, yoğurtlu 
semizotunu denemeli.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;çörek-otu&quot;&gt;ÇÖREK OTU&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hazımsızlığa karşı önerilen çörek otu; demir, potasyum, magnezyum, 
selenyum, çinko ve fosfor gibi vitamin ve minerallerden zengin… Kan şekerini 
dengeleyici. Üstelik yoğurda, salata ve meyvelere de çok yakışıyor. Evinizde 
de bulundurabilirsiniz, yemek yemeye gittiğiniz kafe ve restoranda da 
siparişinize ekleyebilirsiniz.&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Dijital Pazarlama" /><category term="Sosyal Medya" /><category term="Restorant" /><category term="Kafe" /><category term="Adisyon" /><summary type="html">Restoran ve Kafe Menülerinde de Bu Yiyecekleri Sorunuz! İşte Yazın Tüketilmesi Gereken Besinler</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog9.png" /></entry><entry><title type="html">Restoran Menüsü Hazırlarken Dikkat Edilmesi Gereken En Önemli Kurallar</title><link href="http://localhost:4000/blog/restoran-menusu-hazirlarken-dikkat-edilmesi-gereken-en-onemli-kurallar" rel="alternate" type="text/html" title="Restoran Menüsü Hazırlarken Dikkat Edilmesi Gereken En Önemli Kurallar" /><published>2018-03-11T09:00:00+00:00</published><updated>2018-03-11T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/restoran-menusu-hazirlarken-dikkat-edilmesi-gereken-en-onemli-kurallar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/restoran-menusu-hazirlarken-dikkat-edilmesi-gereken-en-onemli-kurallar">&lt;h3 id=&quot;başarılı-menü-tasarımı-nasıl-yapılır-bu-tüyolardan-yararlanın&quot;&gt;Başarılı Menü Tasarımı Nasıl Yapılır? Bu Tüyolardan Yararlanın&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Yemekler ile fiyatlarını listelemenin haricinde bir işletmenin kimliğini ve 
markasını da yansıtan “menü”yü tasarlarken belli başlı kurallara uymak şart. 
İşte başarıyı garantileyen o kurallar…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bir restoran ya da kafenin menüsü, adeta sessiz satış temsilcisi olarak görev 
yapar. Bir menü, aynı zamanda o işletmenin yüzüdür. Görsel açıdan basit, net 
ama anlamlı, inandırıcı olmalıdır. Belirli bir müşteri grubu hedeflenmeli; 
başarılı bir menünün, çok iyi bir pazarlama aracı olduğu da unutulmamalıdır. 
Müşteri memnuniyetini ve işletmenin kazancını da olumlu yönde etkiler.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;restoran-kafe-menüsü-hazırlarken-uymanız-gereken-8-kural&quot;&gt;Restoran/ Kafe Menüsü Hazırlarken Uymanız Gereken 8 Kural&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Müşterinin Bilgi Kaynağı Olmalı&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bir müşteri, herhangi bir mekana geldiğinde öncelikle menüyü inceler. Yemek 
ve fiyatlar konusunda bilgi sahibi olmak ister. Öncelikle bu bilgiler açıklayıcı, 
ikna edici ve merak uyandırıcı olmalıdır. Mantıklı bir sıralama yapın; 
atıştırmalıklar, salatalar, ara sıcaklar, ana yemekler, içecekler, vs gibi… 
Restoranın web sitesi, sosyal medya hesapları de menüye eklenmeli.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Önce Metin Sonra Tasarım&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yemek ve fiyat listesini belirledikten sonra menünün tasarım aşaması başlar. 
Format, içeriğe göre planlanır. Sağ tarafta yer alan yemekler her zaman daha
çok ilgi çeker (Dergi sayfalarına dikkat edin; tek sayfa reklamlar her zaman 
sağ sayfalarda yer alır). Yemeklerin özelliklerini net bir şekilde vurgulayın. 
Ayrıca menü; işletmenin web sitesi, resimleri, tabelaları, sunumları, 
kartvizitleri, hatta sosyal medya platformlarıyla da uyumlu olmalı. Tasarım, 
renk, font ve logo uyumu imajınızı ortaya koyar; asla atlamayın.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Profesyonel Destek Alın&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menü tasarımında profesyonellerle çalışmanızda fayda var. Eğer grafik 
tasarım konusunda bilgi sahibi iseniz menü şablonları üzerinden siz de ortaya 
güzel bir menü örneği çıkarabilirsiniz. Aydınlatmanın yetersiz olduğu 
alanlarda da okunabilmeli. Ayrıca yaşlılar veya gözü bozuk kişiler de menüyü 
okurken zorlanmamalı.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etkili bir tipografi, imajınızı/ markanızı iyi bir şekilde yansıtır. Başlıklar farklı 
ya da renkli bir fontla hazırlanabilir ama yine de sadeliğe dikkat! Renge de 
boğmayın. Ayrıca bazı yemekler de “kutu” içinde menüde yer bulabilir. 
Makarna ve pilav gibi kar marjı yüksek olan yemeklerde çoğu zaman bu 
tüyoya başvurulur.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;yıldız-yemekleri-ön-plana-çıkarın&quot;&gt;“Yıldız Yemekler”i Ön Plana Çıkarın&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Eğer restoranınızda rakiplerinizden farklı olarak bir yemek/ içecek var ise 
menüde ön planda olmalı. Böylelikle müşterinize direkt olarak farklılığınızı ve 
kendinize güveninizi hissettirebilirsiniz. Yemeklerin bir öyküsü varsa da 
paylaşabilirsiniz, özellikle lokal tatların hikayesi ilgi çekecektir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fotoğrafa Boğmayın&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Az sayıda yemek gösterilmesi gibi özellikle lüks restoran menülerinde fotoğraf 
da yer almaz. Öte yandan kebap restoranlarında bolca fotoğraf içeren 
menüler görürüz. Menünün sade olması, fotoğraf bombardımanına 
tutulmaması önemli bir tavsiye… Fotoğraflar yerine restoranın kimliği, 
markasıyla örtüşen illüstrasyonlara yer verebilirsiniz. Tabii ki profesyonel 
destek almanızda fayda var.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Menü, İyi Bir Reklam Aracıdır&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menünün aynı zamanda bir reklam aracı olduğu unutulmamalı, satışları 
etkileyeceği göz önünde bulundurulmalıdır. Yemekler ve fiyatlar dışında o 
restoranda gerçekleştirilecek kurslar ve seminerler, ikramlar gibi teklifler ile 
fırsatlar da menüde yer alabilir. Kuponlar, etkinlik önerileri, duyuru ve 
reklamlar için ayrıca el ilanları hazırlanabilir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fiyat Politikası&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yasalara uygunluğunu zaten tartışmıyoruz ama fiyatların inandırıcı olmasına 
özen gösterilmeli. Öte yandan menünün yalnızca fiyatları gösterdiği de yanlış 
bir algı. Yemeklerin fiyatına göre seçilmesi yanlıştır; müşteri istediği yemeği 
seçebilmelidir. Yüksek ve düşük fiyatlı yemeklerin karışık bir şekilde yer 
alması tercih sebebidir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Değişiklik Yapmaktan Çekinmeyin&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Menünüzü geliştirebilmelisiniz. Kendinizi müşterinin yerine koyun ve öyle 
düşünün. Herhangi bir hata var mı? Müşteriler, çalışanlarınıza en çok hangi 
soruları soruyor? Neyin cevabını bulamıyorlar? Anında optimize edin. Ayrıca 
kusurlu ya da hasarlı menüleri asla müşterilerinize vermeyin. Onarın veya 
değiştirin. Personelinize menünün bir iletişim aracı olduğunu hatırlatın.&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Dijital Pazarlama" /><category term="Sosyal Medya" /><category term="Restorant" /><category term="Kafe" /><category term="Adisyon" /><summary type="html">Başarılı Menü Tasarımı Nasıl Yapılır? Bu Tüyolardan Yararlanın</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog10.png" /></entry><entry><title type="html">Restaurantlarda POS Sistemi ve Faydaları</title><link href="http://localhost:4000/blog/restaurantlarda-pos-sistemi-ve-faydalar%C4%B1" rel="alternate" type="text/html" title="Restaurantlarda POS Sistemi ve Faydaları" /><published>2016-07-02T09:00:00+00:00</published><updated>2016-07-02T09:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/blog/restaurantlarda-pos-sistemi-ve-faydalar%C4%B1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/blog/restaurantlarda-pos-sistemi-ve-faydalar%C4%B1">&lt;p&gt;Teknolojinin hızlı gelişimiyle pek çok alanda kullanılan elektronik sistemler değişmiş ve yenilenmiştir. Teknoloji, sanayi ve sanayinin kollarında kullanılması dışında hizmet sektöründe de oldukça önemli bir paya sahiptir. Hizmet sektörünün önemli bir basamağı olan restaurantların ve cafelerin kullanmış oldukları pos sistemleri ise, restaurantların veya cafelerin hizmet kalitesi ve işleyişini önemli bir ölçüde etkilemektedir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yenilenen pos sistemlerinin başında adisyo uygulaması gelmektedir. Adisyo, teknolojiyle beraber geliştirilmiş ve kullanıcıların hizmetine sunulmuştur. Tıpkı akıllı telefonlardaki gibi bir işleyişe ve sisteme sahip olan adisyo, zaman zaman kendini yenilemekte kısacası güncellemektedir. Böylelikle yıllar geçse dahi teknolojiyi yakından takip etmenize imkân tanımakta bu sayede çağın gerisinde kalmaktan kullanıcılarını kurtarmaktadır. İnternet bağlantısının olduğu telefon, tablet ve bilgisayar gibi tüm akıllı cihazlarda kullanıma uygundur. Adisyo.com adresinde kullanıcıların hizmetine sunulan bu program sayesinde restaurant ve cafelerin edinmiş olduğu faydaları ise  özetlemek gerekirse şöyledir:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bulut tabanlı pos sistemi olduğu için tüm akıllı cihazlara uygundur, ayrıca başka bir cihaz alımı gerektirmez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kullanım süresince güncelleme imkânı sağladığı için eskiyip, yenisini alma ihtiyacına gerek kalmaz.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Abonelik üzerinden sisteme erişim sağlandığı için aylık veya yıllık abonelikler üzerinden kullanım rahatlığı sunar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İşletmelerin kalite standartlarının üzerinde sipariş almasını ve yönetmesini sağlar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siparişlerin karışmasına veya unutulmasına imkân tanımayarak kolay ve hızlı bir şekilde alınmasını ve takip edilmesini sağlar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Özellikle müşterilerin yoğun olduğu cafe veya restaurantlar için biçilmiş kaftan olan adisyosayesinde kolay ve hızlı siparişlerin alınmasıyla müşteri memnuniyeti artmaktadır.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Verileri anlık olarak kaydedip yedeklediği için aksi bir durumda veri kaybı yaşanmasına izin vermez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;İşletmelerin hızını arttırarak ve profesyonelliğine katkı sağlar.&lt;/p&gt;</content><author><name>Adisyo</name></author><category term="Dijital Pazarlama" /><category term="Sosyal Medya" /><category term="Restorant" /><category term="Kafe" /><category term="Adisyon" /><summary type="html">Teknolojinin hızlı gelişimiyle pek çok alanda kullanılan elektronik sistemler değişmiş ve yenilenmiştir. Teknoloji, sanayi ve sanayinin kollarında kullanılması dışında hizmet sektöründe de oldukça önemli bir paya sahiptir. Hizmet sektörünün önemli bir basamağı olan restaurantların ve cafelerin kullanmış oldukları pos sistemleri ise, restaurantların veya cafelerin hizmet kalitesi ve işleyişini önemli bir ölçüde etkilemektedir.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/assets/img/blog/blog0.png" /></entry></feed>